************************ General Questions **********************************

Q: Who is Pittsburgh named after?
A: William Pitt

Q: What river confluence is Pittsburgh famously known for?
A: The confluence of the Allegheny, Monongahela, and Ohio Rivers.

Q: What year was Pittsburgh officially founded?
A: Pittsburgh was officially founded in 1758.

Q: What major event is commemorated at the Point State Park in Pittsburgh?
A: The Battle of Fort Duquesne during the French and Indian War.

Q: What is the name of Pittsburgh's major professional football team?
A: The Pittsburgh Steelers.

Q: Which bridges are known as the "Three Sisters" in Pittsburgh?
A: These three bridges are the: "Roberto Clemente" (Sixth Street Bridge), "Andy Warhol" (Seventh Street Bridge) and "Rachel Carson" (Ninth Street Bridge).

Q: What is the tallest building in Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower.

Q: In what year did Pittsburgh host the G20 summit?
A: Pittsburgh hosted the G20 summit in 2009.

Q: What is the primary industry that dominated Pittsburgh's economy in the 20th century?
A: The steel industry.

Q: When was Carnegie Mellon University founded?
A: Carnegie Mellon University was founded in 1900.

Q: Which neighborhood in Pittsburgh is home to Chapel Hill University and Frick Park?
A: Squirrel Hill North.

Q: A sandwich of meat, provolone cheese, coleslaw, tomatoes served on Italian bread, is the signature offering of what "fraternal" Pittsburgh restaurant?
A: Primanti Brothers.

Q: Signed in May 1918, The Pittsburgh Agreement was a document created by expats in the U.S. that described the intent to create what Central European nation?
A: Czechoslovakia

Q: What steel magnate formed a steel company in Pittsburgh, then a library, and then a university?
A: Andrew Carnegie

Q: What waterpark, in the West Homestead neighborhood of Pittsburgh, is 67 acres along the Monongahela River and owned by Parques Reunidos?
A: Sandcastle Water Park

Q: The Dukes are the Division I sports teams of what educational institution located in Pittsburgh?
A: Duquesne University

Q: What skyscraper is the focal point of the University of Pittsburgh's main Oakland campus, and the second-tallest educational building in the world?
A: Cathedral of Learning

Q: Which neighborhood is called “Pittsburgh’s Little Italy”?
A: Bloomfield

Q: The Tartans, who play in NCAA Division III, are the sports teams of what Pittsburgh university?
A: Carnegie Mellon University

Q: Known for its pancakes, omelets, and Lyonnaise potatoes, what local diner chain has been making what it says is the best breakfast in Pittsburgh for more than 50 years?
A: Pamela's diner.

Q: At the Pittsburgh Children’s Museum, you can visit King Friday XIII, Lady Elaine Fairchilde, Daniel Tiger, and other puppets from which beloved television show?
A: Mister Rogers’ Neighborhood

Q: What unviersity awarded the first to grant undergraduate degrees in drama?
A: Carnegie Mellon University

Q: Carnegie Mellon has been home to 20 Nobel Laureates in five of the six categories. What category has Carnegie Mellon University not achieved?
A: Carnegie Mellon University has not achieved a nobel prize in Peace.

Q: At Carnegie Mellon University, What object is painted between midnight and sunrise by students who then stand guard as long as they want their message to stay?
A: The Fence

Q: On October 1, 1903, The Pittsburgh Pirates won the first World Series game over a team from what city?
A: Boston, Massachusetts.

Q: What dialect, primarily spoken by Mennonites and Amish, is spoken by over 300,000 people in Pennsylvania?
A: Pennsylvania German

Q: What punk band, known for their vocal left-wing political activism, was founded by frontman Justin Sane in Pittsburgh in 1988?
A: Anti-Flag

Q: What is the annual race, where student organizations build an aerodynamic four-wheeled cart and push it through a one-mile course through campus, at Carnegie Mellon University?
A: Buggy

Q: What building in Carnegie Mellon University was featured in the famous prison break scene in the Dark Knight Rises?
A: The Mellon Institute

Q: What famous mathematical genius, know for his fundamental contributions in game theory, graduated from Carnegie Mellon University?
A: John Forbes Nash

Q: Which influential 20th century artist graduated from Carnegie Mellon University with a degree in Pictorial Design in 1949?
A: Andy Warhol

Q: What is the name of the annual pickle festival held in Pittsburgh?
A: The annual pickle festival in Pittsburgh is called Picklesburgh.

Q: When was the Pittsburgh Soul Food Festival established?
A: The Pittsburgh Soul Food Festival was established in 2019.

******* More specific questions **********

Q: What famous machine learning venue had its first conference in Pittsburgh in 1980?
A: ICML

Q: When was the Original Pittsburgh Taco Festival first established? 
A: The Original Pittsburgh Taco Festival first established in 2016.

Q: How much money have startups linked to Carnegie Mellon University raised over the past 10 years?
A: Startups linked to Carnegie Mellon University have raised more than $7 billion in follow-on funding.

Q: As of 2023, what is Carnegie Mellon University's rank in undergraduate Computer Science?
A: Carnegie Mellon University is ranked number 2 in undergraduate Computer Science.

Q: In what year was the nation's first Robotic's institute established?
A: Carnegie Mellon University established the nations first Robotic's institute in 1979.

Q: Who created the Smiley, the precursor to emojis and the beginning of emoticons in emails?
A: Carnegie Mellon research professor Scott Fahlman invented the Smiley in 1982.

Q: In what year was the Smiley, the precursor to emojis and the beginning of emoticons in emails, created?
A: The Smiley was created in 1982 by Scott Fahlman.

Q: Who created the first Girl Scout badge for negotiation, named "Win-Win: How to Get What You Want"?
A: Carnegie Mellon professor Linda Babcock.

Q: What are the 7 schools within Carnegie Mellon University?
A: College of Engineering, College of Fine Arts, Dietrich College, Heinz College, Mellon College of Science, School of Computer Science and Tepper School of Business.

Q: In what year was Carnegie Mellon University's first Ph.D. awarded?
A: CMU’s first Ph.D. was awarded to Mao Yisheng in 1919.

Q: What company was founded by Carnegie Mellon University professor Luis von Ahn in 2011?
A: Luis von Ahn founded the company Duolingo in 2011.

Q: In what year did James Gosling, founder of the Java programming language, graduate from Carnegie Mellon University?
A: James Gosling graduate from Carnegie Mellon University in 1983.

Q: When will the National Academic Advising Association (NACADA) conference in Pittsburgh occur in 2024.
A: The NACADA conference will take place between October 27th and 29th in 2024.

Q: What team will the Pittsburgh Steeler's face in NFL on October 28th, 2024?
A: The Steeler's will face the New York Giants.

Q: What annual event in Pittsburgh, during the holiday season, features sparkling lights and exciting rides?
A: The Kennywood Holiday lights.

Q: What annual event in Pittsburgh features more than 50 restaurants offering special dining deals for over a week?
A: Pittsburgh Restaurant Week

Q: What annual event in Pittsburgh features authentic Irish food, music and craft?
A: Pittsburgh Irish Festival.

Q: What NFL match will take place on November 17th, 2024 in Pittsburgh's Acrisure stadium?
A: The Pittsburgh Steeler's will face the Baltimore Ravens.

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

****************** Very specific questions ***************************

Q: What musical artist is performing at PPG Arena on October 13?
A: Billie Eilish

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

Q:
A:

